\chapter{Software arkitektur}

\section{Indledning}

I dette dokument vil der være en beksrivelse af systemets arkitektur. 
Derudover vil der også være beskrivelse af de valg, der er blevet taget i forhold til arkitekturen igennem hele udviklings processen. 

\section{Systemarkitektur}
Som det første bliver Systemarkitekturen indledet med et domænemodel over systemet converge. Systemarkitekturen ses på nedstående figur.

figur xxxxx

Ud fra figur(xxx) kan man se de forskellige muligeheder brugeren har i systemet, samt data, som systemet er nød til at håndtere. Derudover viser fuguren  de eksisterende relationer i domænet, på baggrund af en specifikation af user stories. 
Samtidig er kravspecifikation og domænemodellen blevet brugt til at finde frem til en række funktionaliteter og hvordan de er afhængige af hinanden. Dette medfør til at hvordan håndtering af de forskellige funktionaliteter sker, såsom: brugeren, login, signup, dashboard, chat, indstillinger, portfolio, kategorier, betaling, søgning og video chat. Ud fra disse information er der blevet udarbejdet et komponent diagram over komponenter som ses på nedstående figur.

figur xxxx

Figur (xx) viser et komponentdiagram over det det aktuelle system under udvikling i forskellige høje funktionalitetsniveauer. Hver komponent er ansvarligfor et klart mål inden for hele systemet og interagerer kun med andre væsentlige elementer på et behov-til-kendskabsbasis. Derudover kan vi se ud fra figur(xxx), at presentations komponenterne ligger i en samlet pakke og grunden til at de gør det er, fordi det er her at brugeren interagerer.
